Tulli ette Karraskij Moisa wallitseja, H. Sirach, ja kaibas et moisa sullane Jaan Bõdder, ilma üttegi lubbata om henda teenistussest wallale, ehk prii tennu, ja pallel kohhut omma kahjo perrast, nink ütles weel egga minnol ülle arwo teenijat ei olle wõetu ja nüüd südda tööajal lähhab eggaüts ni kui tahhap, ja nõüdis nimmelt toppelt temma kontrakti perra leppitu palgast. - Nink ollewa sest 4.ast Juni´ist s.a. henda wallale tennu. - ellap korterin, ent tööle ei lähha. -
Kutsuti ette Jaan Bõdder sai kaibus ette loetus, kes selle päle ütles, minno om wallale tettu toost ammetist, mes pääle minnol olli leppitu, tunnistaja om Kristjan Prun. -
Otsus  Kohhus moistis, /sest et Kristjan Prun´i es woi tunnistajas wasta wõtta, et Kristjan Prun Moisawallitsussega wastane om, ni kui Protokoll No 45. sest 25ast Juni s.a. tun(n)istap,/ et Jaan Bõdder peap hommenetsest päiwast teenistuste minnema, omma leppitu aig illusaste sõnna kuulmissen ärra orjama, ehk kui sedda ei tee, massap Moisawallitsussele aasta palk wälja ni kui kontrakt ütlep, ja lähhap moisast wälja, mes 8 1/2 päiwa sissen peap täüdetu ollema. - Sai kohtomoistminne ja § 772 nink 773. kohtonkäüjatelle ette loetus, ent Jaan Bõdder ütles minna teenistuste ennamb ei lää nink lätsiwa wälja sõnna lausumatta. -
Wälja antu s. 29al Julij 76. - Protokoll        (Allkirri) 
